1. За допомогою let та const. 
2. Prompt - функція взаємодії з користувачем, яка в результаті отримує відповідь типу string (рядковий тип), confirm - та ж функція, тільки в результаті відповідь буде типу boolean (логічний тип).
3. Неявне перетворення типів - це автоматичне конвертування значення в різні типи. Наприклад, коли числовий тип змінної приплюсовують до рядкового, в результаті неявного перетворення отримуємо змінну рядкового типу. 145 (Number) + "hello" (String) = "145hello". 